%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Main Education}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Аспирантура по специальности экология} % Degree
    {ФНЦ Биоразнообразия ДВО РАН} % Institution
    {Владивосток, Россия} % Location
    {2019 - 2023} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Глубокий анализ данных, статистика, математическое моделирование экологических процессов.}
        \item {Работа с пространственными и временными рядами для анализа экологических данных.}
        \item {Использование языка программирования R, статистических методов и математического моделирования.}
        \item {Публикация научных статей в области экологии и анализа данных.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Data Education}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Основа - Школа 21} % Degree
    {Школа программирования 21} % Institution
    {Новосибирск, Россия} % Location
    {2023 - 2025} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {C, bash, Python, SQL, Go, Ruby, алгоритмы, структуры данных.}
        \item {Погружение в языки программирования и методологии разработки.}
        \item {Peer-to-peer обучение и проектная деятельность.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Аналитик данных} % Degree
    {Яндекс Практикум} % Institution
    {Онлайн} % Location
    {Фев. 2023 - 2024} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Python библиотеки: pandas, scipy, numpy, matplotlib, scikit-learn, plotly, sqlalchemy.}
        \item {SQL запросы, анализ данных, машинное обучение.}
        \item {Статистический анализ и визуализация данных.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Data Engineer} % Degree
    {Школа дата инженера T1} % Institution
    {Онлайн} % Location
    {2024 - Июн. 2024} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Школа дата инженера от холдинга T1 с выпускным проектом.}
        \item {ETL/ELT процессы, архитектура данных, современные инструменты.}
        \item {Практические проекты по обработке больших данных в Greenplum.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Arenadata Hadoop Administrator} % Degree
    {Arenadata} % Institution
    {Онлайн} % Location
    {Янв. 2025 - Мар. 2025} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Эксплуатация Arenadata Hadoop. HDFS, Zookeeper, Grafana, Spark, Kafka.}
        \item {Мониторинг сервисов экосистемы Hadoop.}
        \item {Разворачивание кластеров в экосистеме Hadoop.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Specialized Training}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {C/C++ Development} % Degree
    {Школа 21} % Institution
    {Новосибирск, Россия} % Location
    {2023 - 2024} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Написание стандартных библиотек на C, структуры данных, алгоритмы.}
        \item {Работа с памятью, написание десктоп программ на C++ \& QT.}
        \item {Проекты: 3dViewer, Калькулятор, Тетрис и другие.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Python Development} % Degree
    {Школа 21} % Institution
    {Новосибирск, Россия} % Location
    {2024} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Dockerfile, Makefile, Ansible, Neo4j, Python.}
        \item {unittest, pytest, subprocess, bs4, dotenv, scipy, plotly.}
        \item {grpc, sqlalchemy, asyncio, fastapi, aiogram.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {SQL \& Database} % Degree
    {Школа 21} % Institution
    {Новосибирск, Россия} % Location
    {2024.1 - 2024.2} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {pl/pgsql, функции, процедуры, оконные функции.}
        \item {Подзапросы, CTE, вложенные запросы, рекурсивные запросы.}
        \item {Оптимизация производительности баз данных.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {DevOps \& Infrastructure} % Degree
    {Школа 21} % Institution
    {Новосибирск, Россия} % Location
    {2024.3 - 2024.4} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Linux, VM, Docker, CI/CD, bash.}
        \item {Prometheus, Grafana, Makefile, Docker, Vagrantfile.}
        \item {Контейнеризация и оркестрация приложений, настройка ci/cd.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
